# Bacteria evolution

## Цель работы

С помощью генетического алгоритма получить популяцию, содержащую три или более "вида", т. е. групп агентов с определёнными отличительными чертами.  

## Структура симуляции
Симуляция содержит агентов - бактерий, и едой: кислородом и углекислым газом. В начале итерации создаётся некоторое количество бактерий и кислорода.  

<img src="Pictures/demo.gif" width="400" />  

_Демонстрация работы симуляции на примере 15 бактерий и 5 едениц кислорода. В нижней области (квадратной формы) изображены бактерии, в верхней  (круглой формы) еда (синий - угл. газ, зелёный - кислород). Цвет бактерии зависит от её способности переварить тот или иной тип еды: красный - от способности переварить бактерии, синий - угл. газ, зелёный - кислород. Смесь цветов даёт цвет бактерии. Шаг симуляции сопровождается подсветкой зелёным очередной бактерии, красным - выпавшей ей еды. После снятия подсветки выпавшая еда либо пропадает, либо остаётся - в зависимости от выбора бактерии. Анимация содержит симуляцию для одного поколения._

ДНК содержит 6 чисел на отрезке [0, 1]: способность переварить кислород, способность переварить углекислый газ, способность переварить бактерию, и ещё три: вероятность съедания кислорода, вероятность съедания угл. газа и вероятность съедания бактерии.  Способности к перевариванию в сумме всегда дают 1.

При съедании кислорода производится 2 единицы углекислого газа.  

Процесс симуляции: программа идёт циклом по каждой бактерии - и предлагает ей съесть случайно попавшуюся еду (из всего кислорода, углекислого газа и других бактерий). Она делает выбор - съесть или подождать - на основании соответствующего гена. Съев еду, бактерия получает энергию - от 0 до 1, равную соответствующему гену переваривания. После того, как очередь дошла до последней бактерии - делается следующий проход по бактериям, до тех пор, пока все бактерии не поедят (поесть можно всего 1 раз) или пока количество проходов не достигнет максимума.  

Таким образом, в конце поколения каждая бактерия имеет энергию в количестве от 0 до 1.  

После окончания итерации производится селекция всех бактерий (в том числе, съеденных) по количеству энергии на конец симуляции. В результате отбирается 50% победителей, для каждого из которых создаётся мутировавший потомок, и с новой популяцией начинается следующая итерация.  

## Результаты

Для обеспечения "видового разнообразия" в количестве трёх и более видов была применена модификация: вероятность выпадения различных типов еды "на рассмотрение" бактерии была изменена, а именно - угл. газ выпадал в 4 раза чаще, чем кислород, а возможность съесть другую бактерию - в 100 раз реже, чем кислород.  

Изначальная популяция выглядит так:

<img src="Pictures/0gen_bacteries.PNG" width="400" />  

Спустя 400 поколений:

<img src="Pictures/lastgen.PNG" width="400" />  

Отчётливо видно, что преобладают три вида - красные ("хищные", с высокой способностью переваривать бактерии), зелёные (то же самое по отношению к кислороду), и синие (к угл. газу).  

Демонстрация симуляции для такого количества:

<img src="Pictures/big_sim.gif" width="400" />  

График преобладания данных видов с течением симуляции:  

<img src="Pictures/graph.PNG" width="400" />  

_График количества особей для трёх видов. Ось x - номер поколения, ось y - количество особей для поколения. Красный график отвечает за количество "хищников" - бактерий со способностью к перевариванию бактерий выше 0.75, и аналогично зелёный и синий._
